# 简体中文翻译 - AI Assistant 插件
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# 此文件与 PACKAGE 包使用相同的许可证。
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: assistant.koplugin\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-25 16:59+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-21 15:24+0800\n"
"Last-Translator: GPT-4o (2024-06)\n"
"Language-Team: GPT-4o (2024-06)\n"
"Language: 简体中文 (zh_CN)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../assistant_querier.lua:120
msgid ""
"API Error:\n"
"%1\n"
"\n"
"Try another provider in the settings dialog."
msgstr ""
"API 错误：\n"
"%1\n"
"\n"
"请在设置中更换提供商。"

#: ../assistant_querier.lua:120
msgid "Unknown error"
msgstr "未知错误"

#: ../assistant_querier.lua:121 ../main.lua:252
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: ../assistant_xraydialog.lua:68
msgid "X‑Ray"
msgstr "X-Ray"

#: ../main.lua:93
msgid "AI X-Ray"
msgstr "AI X-Ray"

#: ../main.lua:258
msgid "Purge Settings"
msgstr "重置设置"

#: ../main.lua:261
msgid ""
"Are you sure to purge the assistant plugin settings? \n"
"This resets the assistant plugin to the status the first time you installed "
"it.\n"
"\n"
"configuration.lua is safe, only the settings in the dialog are purged."
msgstr ""
"确定要重置插件设置吗？\n"
"此操作将插件恢复到首次安装时的状态。\n"
"\n"
"configuration.lua 不受影响，仅清除对话框中的设置。"

#: ../main.lua:265
msgid "Purge"
msgstr "重置"

#: ../assistant_dialog.lua:85
msgid "(Empty message)"
msgstr "（空消息）"

#: ../assistant_dialog.lua:89
msgid "(No response)"
msgstr "（无响应）"

#: ../assistant_dialog.lua:118
msgid "Highlighted text:"
msgstr "高亮文本："

#: ../assistant_dialog.lua:256 ../assistant_dictdialog.lua:37
#: ../assistant_settings.lua:97 ../assistant_viewer.lua:572
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ../assistant_dialog.lua:263 ../assistant_viewer.lua:582
msgid "Ask"
msgstr "提问"

#: ../assistant_dialog.lua:269 ../assistant_viewer.lua:588
msgid "Enter a question before proceeding."
msgstr "请先输入问题再继续"

#: ../assistant_dialog.lua:294
msgid "Book Analysis"
msgstr "书籍分析"

#: ../assistant_dialog.lua:331
msgid "Add this button to the Highlight Menu?"
msgstr "添加此按钮到高亮菜单？"

#: ../assistant_dialog.lua:332
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: ../assistant_dialog.lua:359
msgid "Ask a question about the highlighted text"
msgstr "对高亮内容提问"

#: ../assistant_dialog.lua:360
#, lua-format
msgid ""
"Ask a question about this book:\n"
"%s by %s"
msgstr ""
"关于本书提问：\n"
"%s 作者：%s"

#: ../assistant_dialog.lua:363
msgid "Type your question here..."
msgstr "在此输入问题…"

#: ../assistant_dialog.lua:364
msgid "Ask anything about this book..."
msgstr "关于本书的任何问题…"

#: ../assistant_dialog.lua:367 ../main.lua:208 ../_meta.lua:4
msgid "AI Assistant"
msgstr "AI 助手"

#: ../assistant_dialog.lua:422
msgid "Error: No response received"
msgstr "错误：未收到响应"

#: ../assistant_dictdialog.lua:31
msgid "AI Dictionary"
msgstr "AI 词典"

#: ../assistant_dictdialog.lua:32
msgid "Enter a word to look up..."
msgstr "输入要查询的单词…"

#: ../assistant_dictdialog.lua:43
msgid "Look Up"
msgstr "查询"

#: ../assistant_dictdialog.lua:178 ../assistant_prompts.lua:20 ../main.lua:408
msgid "Dictionary"
msgstr "词典"

#: ../assistant_prompts.lua:21
msgid ""
"This prompt acts as a dictionary for the highlighted text, to a word or "
"phrase."
msgstr "该提示将高亮内容作为词典条目解释单词或短语。"

#: ../assistant_prompts.lua:25
msgid "Vocabulary"
msgstr "词汇"

#: ../assistant_prompts.lua:27
msgid ""
"This prompt analyzes the vocabulary of the highlighted text, identifying "
"complex words and providing definitions, synonyms, and usage examples."
msgstr "该提示分析高亮内容的词汇，标出难词并提供释义、同义词及例句。"

#: ../assistant_prompts.lua:43
msgid "Grammar"
msgstr "语法"

#: ../assistant_prompts.lua:45
msgid ""
"This prompt analyzes the grammar of the highlighted text, providing a "
"detailed explanation of its structure and any grammatical errors."
msgstr "该提示分析高亮内容的语法，详细说明结构及错误。"

#: ../assistant_prompts.lua:51
msgid "Translate"
msgstr "翻译"

#: ../assistant_prompts.lua:52
msgid "This prompt translates the highlighted text to another language."
msgstr "该提示将高亮内容翻译成其他语言。"

#: ../assistant_prompts.lua:74
msgid "Summarize"
msgstr "总结"

#: ../assistant_prompts.lua:76
msgid ""
"This prompt summarizes the highlighted text, capturing its main points and "
"essential details."
msgstr "该提示总结高亮内容，提炼要点与关键细节。"

#: ../assistant_prompts.lua:85
msgid "Simplify"
msgstr "简化"

#: ../assistant_prompts.lua:87
msgid ""
"This prompt simplifies the highlighted text to make it easier to understand."
msgstr "该提示简化高亮内容，使其更易理解。"

#: ../assistant_prompts.lua:97
msgid "Key Points"
msgstr "要点"

#: ../assistant_prompts.lua:99
msgid ""
"This prompt extracts and lists the key points from the highlighted text, "
"ensuring clarity and organization."
msgstr "该提示提取并列示高亮内容的要点，条理清晰。"

#: ../assistant_prompts.lua:103
msgid "ELI5"
msgstr "五岁解释"

#: ../assistant_prompts.lua:105
msgid ""
"This prompt explains the highlighted text as if to a five-year-old, "
"simplifying complex concepts into easily understandable terms."
msgstr "该提示将高亮内容用五岁小孩也能懂的方式解释，化繁为简。"

#: ../assistant_prompts.lua:109
msgid "Explain"
msgstr "解释"

#: ../assistant_prompts.lua:111
msgid ""
"This prompt explains the highlighted text in detail, ensuring clarity and "
"understanding."
msgstr "该提示详细解释高亮内容，确保清晰易懂。"

#: ../assistant_prompts.lua:122
msgid "Historical Context"
msgstr "历史背景"

#: ../assistant_prompts.lua:124
msgid ""
"This prompt provides a detailed historical context for the highlighted text, "
"explaining its significance and background."
msgstr "该提示为高亮内容提供详尽历史背景，解释其重要性与来龙去脉。"

#: ../assistant_prompts.lua:128 ../main.lua:394
msgid "Wikipedia"
msgstr "维基百科"

#: ../assistant_prompts.lua:130
msgid ""
"This prompt generates a comprehensive Wikipedia-style article based on the "
"highlighted text, ensuring factual accuracy and neutrality."
msgstr "该提示基于高亮内容生成维基百科风格文章，确保事实准确与中立。"

#. @translators used in the dictionary.
#: ../assistant_prompts.lua:215
msgid "Conjugation"
msgstr "变形"

#: ../assistant_prompts.lua:216
msgid "Synonyms"
msgstr "同义词"

#: ../assistant_prompts.lua:217
msgid "Meaning"
msgstr "含义"

#: ../assistant_prompts.lua:218
msgid "Translation"
msgstr "翻译"

#: ../assistant_prompts.lua:219
msgid "Explanation"
msgstr "解释"

#: ../assistant_prompts.lua:220
msgid "Example"
msgstr "示例"

#: ../assistant_prompts.lua:221
msgid "Word Origin"
msgstr "词源"

#: ../assistant_querier.lua:50
msgid ""
"Provider settings not found for: %1. Please check your configuration.lua "
"file."
msgstr "未找到 %1 的提供者设置。请检查您的 configuration.lua 文件。"

#: ../assistant_querier.lua:76
msgid ""
"The handler for %1 was not found. Please ensure the handler exists in "
"api_handlers directory."
msgstr "未找到 %1 的处理程序。请确保该处理程序存在于 api_handlers 目录中。"

#: ../assistant_querier.lua:123 ../assistant_settings.lua:285
#: ../assistant_viewer.lua:313
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: ../assistant_querier.lua:133
msgid "Plugin is not configured."
msgstr "插件未配置。"

#: ../assistant_querier.lua:142
msgid "Querying AI ..."
msgstr "正在查询 AI…"

#: ../assistant_querier.lua:159
msgid "AI is responding"
msgstr "AI 正在回复"

#: ../assistant_querier.lua:174
msgid "⏹ Stop"
msgstr "⏹ 停止"

#: ../assistant_querier.lua:201
msgid "Response interrupted."
msgstr "回复已中断"

#: ../assistant_querier.lua:214
msgid "No response received."
msgstr "未收到回复"

#: ../assistant_querier.lua:227
msgid "Failed to start subprocess for request"
msgstr "启动请求子进程失败"

#: ../assistant_querier.lua:424 ../assistant_querier.lua:426
msgid "Deeply Thought"
msgstr "深度思考"

#: ../assistant_recapdialog.lua:71
msgid "Recap"
msgstr "回顾"

#: ../assistant_settings.lua:81
msgid "AI Response Language Setting"
msgstr "AI 响应语言设置"

#: ../assistant_settings.lua:84
msgid "AI Response Language"
msgstr "AI 回复语言"

#: ../assistant_settings.lua:86 ../assistant_settings.lua:91
msgid "Leave blank to use: %1"
msgstr "留空则使用：%1"

#: ../assistant_settings.lua:89
msgid "Dictionary Language"
msgstr "词典语言"

#: ../assistant_settings.lua:104
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: ../assistant_settings.lua:121
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: ../assistant_settings.lua:141 ../assistant_settings.lua:381
msgid "AI Language: %1"
msgstr "AI 语言：%1"

#: ../assistant_settings.lua:152
msgid "RTL written Language"
msgstr "右到左书写语言"

#: ../assistant_settings.lua:172
msgid "Leave these fields blank to use the UI language: %1"
msgstr "留空则使用界面语言：%1"

#: ../assistant_settings.lua:185
msgid "Response Font Size"
msgstr "回复字体大小"

#: ../assistant_settings.lua:193 ../assistant_settings.lua:390
msgid "Font Size: %1"
msgstr "字体大小：%1"

#: ../assistant_settings.lua:201 ../main.lua:101
msgid "AI Assistant Settings"
msgstr "AI 助手设置"

#: ../assistant_settings.lua:225
msgid "Always enable stream response"
msgstr "始终启用流式回复"

#: ../assistant_settings.lua:233
msgid "Use AI Assistant for 'Translate'"
msgstr "使用 AI 助手进行“翻译”"

#: ../assistant_settings.lua:242
msgid "Show Dictionary(AI) in Dictionary Popup"
msgstr "在词典弹窗显示 AI 词典"

#: ../assistant_settings.lua:250
msgid "Show Wikipedia(AI) in Dictionary Popup"
msgstr "在词典弹窗显示 AI 维基"

#: ../assistant_settings.lua:258
msgid "Copy entered question to the clipboard"
msgstr "复制输入问题到剪贴板"

#: ../assistant_settings.lua:266
msgid "Enable AI Recap"
msgstr "启用 AI 摘要"

#: ../assistant_settings.lua:273
msgid "AI Recap will be enabled the next time a book is opened."
msgstr "下次打开书籍时将启用 AI 摘要"

#: ../assistant_settings.lua:345
msgid "AI Assistant Features:"
msgstr "AI 助手功能："

#: ../assistant_settings.lua:372
msgid "AI Model provider:"
msgstr "AI 模型提供商："

#: ../assistant_update_checker.lua:23
msgid "Checking for updates..."
msgstr "正在检查更新…"

#: ../assistant_update_checker.lua:57
#, lua-format
msgid "A new version of the %s plugin (%s) is available. Please update!"
msgstr "插件 %s 有新版本（%s）可用，请及时更新！"

#. @translators this is a button text, keep short
#: ../assistant_viewer.lua:273 ../assistant_viewer.lua:636
msgid "Ask Another Question"
msgstr "再问一个问题"

#: ../assistant_viewer.lua:328
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: ../assistant_viewer.lua:333
msgid "Text copied to the clipboard"
msgstr "文本已复制到剪贴板"

#: ../assistant_viewer.lua:347
msgid "Add Note"
msgstr "添加笔记"

#: ../assistant_viewer.lua:354
msgid "Highlight functionality not available"
msgstr "高亮功能不可用"

#: ../assistant_viewer.lua:363
msgid "No text to add as note"
msgstr "无内容可添加为笔记"

#: ../assistant_viewer.lua:392
msgid "No text left to add as note"
msgstr "已无剩余内容可添加为笔记"

#: ../assistant_viewer.lua:405
msgid "Note added successfully"
msgstr "笔记添加成功"

#: ../assistant_viewer.lua:638
msgid "Type your question here"
msgstr "在此输入问题"

#: ../assistant_viewer.lua:789
msgid "Word copied to clipboard."
msgstr "单词已复制"

#: ../assistant_viewer.lua:790
msgid "Selection copied to clipboard."
msgstr "选中内容已复制"

#: ../main.lua:75
msgid "Ask the AI a question"
msgstr "向 AI 提问"

#: ../main.lua:84
msgid "AI Recaps"
msgstr "AI 回顾"

#: ../main.lua:175
msgid "No valid model provider is found in the configuration.lua"
msgstr "configuration.lua 中未找到有效的模型提供方"

#: ../main.lua:214
msgid ""
"Configuration Error.\n"
"Please set up configuration.lua."
msgstr ""
"配置错误。\n"
"请设置 configuration.lua。"

#: ../main.lua:235
msgid ""
"Useful Tips:\n"
"\n"
"Long Press:\n"
"- On a Prompt Button: Add to the highlight menu.\n"
"- On a highlight menu button to remove it.\n"
"\n"
"Very-Long Press (over 3 seconds):\n"
"On a single word in the book to show the highlight menu (instead of the "
"dictionary).\n"
"\n"
"Multi-Swipe (e.g., ⮠, ⮡, ↺):\n"
"On the result dialog to close (as the Close button is far to reach).\n"
msgstr ""
"使用技巧：\n"
"\n"
"长按：\n"
"- 在提示按钮上：加入高亮菜单。\n"
"- 在高亮菜单按钮上：移除。\n"
"\n"
"超长按（3 秒以上）：\n"
"在书中单词上触发高亮菜单（替代词典）。\n"
"\n"
"多指手势（如 ⮠、⮡、↺）：\n"
"在结果窗口快速关闭（比点关闭按钮方便）。\n"

#: ../main.lua:289
msgid "configuration.lua: model providers are invalid."
msgstr "configuration.lua：模型提供方无效"

#: ../main.lua:376
#, lua-format
msgid "Remove [%s] from Highlight Menu?"
msgstr "从菜单移除 [%s]？"

#: ../main.lua:377
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: ../main.lua:430 ../main.lua:469 ../main.lua:509
msgid "Configuration not found. Please set up configuration.lua first."
msgstr "未找到配置，请先设置 configuration.lua"

#: ../main.lua:551
msgid "Added [%1 (AI)] to Highlight Menu."
msgstr "已添加 [%1 (AI)] 到高亮菜单"

#: ../main.lua:560
#, lua-format
msgid "Removed [%s (AI)] from Highlight Menu."
msgstr "已从高亮菜单移除 [%s (AI)]"

#: ../main.lua:604
#, lua-format
msgid ""
"Do you want an AI Recap?\n"
"For %s by %s.\n"
"Last read %.0f hour(s) ago."
msgstr ""
"需要 AI 回顾吗？\n"
"《%s》 作者：%s。\n"
"距上次阅读 %.0f 小时。"

#: ../main.lua:609
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: ../main.lua:618
msgid "No"
msgstr "否"

#: ../_meta.lua:5
msgid "💡 Enhance your KOReader experience with AI"
msgstr "💡 用 AI 提升 KOReader 体验"
